---
title: "Moda compartilhada"
date: 2018-10-15T00:00:00.000Z
tags:
  - Feira do desapego
  - Moda
  - Reutilizar
---

<span style="font-weight: 400;">Com o avanço da tecnologia a comunicação se tornou cada vez mais rápida, cobrindo distâncias cada vez maiores. Isso só foi possível graças à Era Digital: computadores, celulares, internet, aplicativos, dentre outros. Com a ajuda desses instrumentos, o compartilhamento de informações ficou cada vez mais eficiente, sendo possível receber notícias em tempo real e fazer tudo via internet, desde pagar contas até fazer compras (e novas contas, hehe).</span>
[caption id="" align="aligncenter" width="350"]<img class="" src="https://media.giphy.com/media/d6WWh3Em7kWHu/giphy.gif" width="350" height="244" /> Tudo na telinha![/caption]
<span style="font-weight: 400;">E claro, até nisso a gente pode ser sustentável. Além da divulgação de conteúdo explicativo e interativo relacionado a sustentabilidade (como o próprio Blog ou os cursos que são disponibilizados pela Seiva), existe também o <strong>compartilhamento</strong> de coisas, e não estamos falando de compartilhar posts ou fotos. É compartilhamento de roupas e acessórios! Oi? Eu li compartilhamento?</span>
<span style="font-weight: 400;">É isso mesmo! Hoje em dia não precisamos renovar o guarda roupa, a estante de livros ou até mesmo a prateleira de jogos e filmes a cada estação! Desde a parte de compra e venda daquilo que não usamos mais, passando pela área de aluguel de roupas, até a parte de troca de objetos ou roupas sem o envolvimento de dinheiro. Dá até pra comprar/alugar marca de luxo!</span>
[caption id="" align="aligncenter" width="354"]<img class="" src="https://media.giphy.com/media/3oEjHRB18anY6ttsc0/giphy.gif" width="354" height="347" /> Compartilhando o que a gente tem de bom[/caption]
<span style="font-weight: 400;">Sites como o </span><a href="http://www.enjoei.com.br"><i><span style="font-weight: 400;">Enjoei</span></i></a><span style="font-weight: 400;"> envolvem a venda e compra de roupas e objetos usados, proporcionando uma limpa na sua vida  e um dinheirinho pra sua conta. Outros como a </span><i><span style="font-weight: 400;"><a href="http://aroupateca.com">Roupateca</a>, </span></i><span style="font-weight: 400;">restringindo o campo à roupas e acessórios, funcionam a partir de uma mensalidade que te dá o direito de levar um determinado número de peças e devolver em 15 dias. A loja </span><a href="http://minhanossa.net.br"><i><span style="font-weight: 400;">Minha Nossa!</span></i></a><span style="font-weight: 400;"> trabalha com esse aluguel de roupas a base de pontos que podem ser adquiridos na loja mesmo. Há ainda grupos fechados no Facebook que funcionam a base de trocas de peças de roupas, acessórios ou sapatos entre as usuárias e membros do grupo.</span>
É sempre importante lembrar o quanto isso faz bem pra gente e pro planeta! Não comprar mais coisas significa reduzir a quantidade de resíduo, e reutilizar o que já foi produzido! Você ajuda o planeta, desencalha seu guarda roupa e faz a energia circular. Tudo que foi bom pra gente pode ser bom pra mais alguém!
Quer participar desse movimento? Quer fazer <em>tudo isso</em> e não gastar nada? Vem com a gente!
<span style="font-weight: 400;">A Seiva traz mais uma vez a </span><i><span style="font-weight: 400;">Feira do Desapego,</span></i><span style="font-weight: 400;"> que acontece todo quadrimestre! A feira funciona com uma base de pontuação de fichas que são adquiridas conforme você doa suas roupas, sapatos, livros, bolsas e acessórios. Ela vai rolar entre os dias 16 e 17 de outubro na própria UFABC, no campus de Santo André das 10h às 20h. Clique <strong><a href="https://www.facebook.com/events/1085017798341590/?ref=46">AQUI</a></strong> pra ter todas as informações.</span>
<span style="font-weight: 400;">Fica ligado e desapega!</span>
